{
    "question": "Fase bulan purnama terjadi pada tanggal?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "15 pada bulan jawa 17 untuk nasional<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "fase bulan purnama terjadi setiap tanggal\u00a015 setiap bulannya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-ciri-plantae-dan-2-contoh-nya-763",
            "question": "Sebutkan ciri-ciri plantae dan 2 contoh nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf kalau salah<br><br>Kingdom Plantae merupakan kerajaan tumbuhan jadi cir-cirnya gk jauh dari ciri-ciri tumbuhan yang ada sekarang:<br><br><span>Kingdom Plantae (Dunia Tumbuhan)\u00a0</span><br><span>Ciri\u2013ciri :\u00a0</span><br><span>memiliki dinding sel, berklorofil, mampu berfotosintesis, autotrof, eukariot multiseluler, reproduksi dgn spora\u00a0</span><br><br><span>Contoh Kingdom Plantae:\u00a0</span><br><span>- Marchantia polymorpha\u00a0</span><br><span>- Adiantum cuneatum\u00a0</span><br><span>- Gnetum gnemon\u00a0</span><br><span>- Oryza sativa\u00a0</span><br><span>- Arachis hypogea</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ciri2 plantae<br>-autotrof<br>-memiliki membran inti<br>-dinding <span>selnya </span><span>selulo</span><span>sa<br>-bereproduk</span><span>si </span><span>secara a</span><span>sek</span><span>sual<br><br>contohnya ;<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prinsip-kerja-dari-bor-listrik-adlh-memanfaatkan-perubahan-energi-558",
            "question": "Prinsip kerja dari bor listrik adlh memanfaatkan perubahan energi listrik menjadi energi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjadi energi kinetik<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-saat-merebus-air-terjadi-peristiwa-perpindahan-panas-secara-962",
            "question": "Pada saat merebus air terjadi peristiwa perpindahan panas secara konveksi. hal ini terjadi karena?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ketika merebus air mula-mula yang panas yaitu air bagian bawah. semakin lama, panasnya merata karena air mengalami perputaran didalam wadah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teknologi-sederhana-yang-menerapkan-rangkaian-listrik-paralel-ada-469",
            "question": "Teknologi sederhana yang menerapkan rangkaian listrik paralel adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Listrik rumah . ...................<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong></strong>contohnya adalah\u00a0lampu lalu lintas, prinsip kerjaya rangkaian listrik paralel pada lampu lalu lintas tersebut menggunakan tiga buah lampu yang terhubung paralel antara satu lampu dengan yang lain.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maksud-dari-penguapan-pada-tumbuhandan-apa-manfaat-serta-kerugia-324",
            "question": "Maksud dari penguapan pada tumbuhan,dan apa manfaat serta kerugiannya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penguapan pada tumbuhan berfungsi sebagai pengurangan kadar air dalam tumbuhan tersebut. contohnya: pohon ketapang<br>manfaatnya: untuk mengurangi kadar air tersebut<br>kerugian: dedaunan akan berserakan sehingga itu akan membuat halaman anda kumuh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-cara-untuk-menanggulangi-perburuan-dan-pesmunahan-hewa-365",
            "question": "tuliskan 3 cara untuk menanggulangi perburuan dan pesmunahan hewan dan tumbuhan ? Pelajaran : IPA Untuk besok !!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2><strong>Tuliskan 3 cara untuk menanggulangi perburuan dan pemusnahan hewan dan tumbuhan ?\n</strong></h2><p><strong>Jawaban</strong>: \u00a0</p><p>1. Mendirikan Lokasi Perlindungan Hewan\n</p><p>2. Melakukan penindakan pada para pemburu\n</p><p>3. Memberi pendidikan terhadap masyarakat tentang perlindungan satwa\n</p><p><strong>Pendahuluan</strong>: \u00a0</p><p>Perburuan liar dapat mengakibatkan keseimbangan alam terganggu karena akan mengakibatkan kepunahan fauna yang berperan penting dalam ekosistem.\n</p><p>Misalnya perburuan orangutan akan mengakibatkan punahnya binatang ini yang berperan penting dalam persebaran buah liar di hutan.\n</p><p><strong>Pembahasan</strong>: \u00a0</p><p><strong> 1. Mendirikan Lokasi Perlindungan Hewan\n</strong></p><p>Untuk melindungi hewan yang langka dan dilindungi perlu dibuat suatu lokasi khusus sebagai tempat habitat satwa, dimana terdapat patroli penjaga hutan untuk mencegah terjadinya perburuan. Lokasi erlindungan ini dapat berupa cagar alam, suaka margasatwa, dan taman nasional.\n</p><p>Contohnya adalah melindungi gajah dan harimau sumatera dengan mendirikan Taman Nasional Gunung Leuser di Aceh, Taman Nasional Kerinci Seblat di Jambi, Bengkulu, Sumatera Barat dan Sumatera Selatan, serta Taman Nasional Way Kambas di Lampung.\n</p><p>Taman Nasional dan sejenisnya ini diharapkan dapat memberikan habitat dimana gajah Sumatera dapat hidup dan berkembang biak dengan aman tanpa gangguan dari aktivitas manusia, termasuk perburuan.\n</p><p><strong>2. Melakukan penindakan pada para pemburu\n</strong></p><p>Perburuan akanterus berlangsung bila tidak ada tindakan tegas, meski sudah dilarang. \u00a0Karena itu, perburuan liar harus dilawan, misalnya dengan menghukum penjara dan denda kepada para pemburu satwa liar.\n</p><p><strong>3. Memberi pendidikan terhadap masyarakat tentang perlindungan satwa\n</strong></p><p>Warga banyak yang beralih menjadi pemburu karena desakan ekonomi, serta karena tidak paham tentang pentingnya perlindungan satwa. Karena itu perlu diadakan sosialisasi kepada warga tentang larangan dan dampak negatif perburuan satwa.\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut: \u00a0</strong></p><p>1. Mengapa perburuan liar dapat mengakibatkan keseimbangan alam terganggu?\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/13500159\n</p><p><strong>Kode: 6.4.4 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kelas: VI \u00a0\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Biologi \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Materi: Pelestarian Makhluk Hidup \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kata kunci: Perburuan Hewan\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p>\n</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-potensial-kutub-positif-dan-negatif-disebut-201",
            "question": "Perbedaan potensial kutub positif dan negatif disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gaya gerak listrik, jika dalam keadaan tertutup &#039;tegangan jepit&#039;",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bulan-tidak-dapat-disebut-sebagai-benda-sumber-cahaya-329",
            "question": "Mengapa bulan tidak dapat disebut sebagai benda sumber cahaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kategori : ipa fisika - cahaya<br>kelas : sd<br>pembahasan :<br><br><br>Jawaban:<br>Bulan tidak dapat disebut sebagai benda sumber cahaya karena bulan tidak dapat memancarkan cahayanya sendiri.<br>Nah, penjelasan yang lebih detail terkait jawaban diatas adalah sebagai berikut:<br><br>Benda yang dikatakan sebagai sumber cahaya adalah benda yang dapat memancarkan cahanya sendiri.<br>Contoh benda yang dapat memancarkan cahayanya sendiri antara lain :Matahari, lampu senter, lilin yang menyala, lampu, obor dan kunang kunang.<br>Sedangkan bulan bukan merupakan benda sumber cahaya , namun \u00a0merupakan salah satu contoh dari benda gelap, yaitu benda yang tidak dapat memancarkan cahayanya sendiri.<br>Nah, cahaya bulan yang biasa kita lihat pada malah hari tersebut ternyata bukan berasal dari bulan itu sendiri, melainkan merupakan pantulan dari cahaya matahari sehingga bulan tampak bercahaya pada malam hari.<br>Jika suatu saat cahaya dari matahari yang biasanya dipantulkan oleh bulan tertutup oleh bumi, maka akan terjadi gerhana bulan. Di saat itulah bulan akan terlihat sebagai benda gelap karena sedang tidak dapat memantulkan cahaya yang berasal dari matahari.<br>Karena bulan merupakan benda gelap yang tidak menghasilkan cahaya, maka para astronot pernah menginjakkan kaki di bulan tanpa merasakan kepanasan atau terbakar panas.<br>Tidak seperti matahari yang dapat mengeluarkan cahaya serta mengeluarkan panas sehingga para astronot tidak pernah ada yang sampai ke matahari, karena pesawat angkasa akan terbakar habis sebelum sampai ke matahari.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ular-piton-waktu-tidurnya-lama-dan-mengapa-jerapah-waktu-739",
            "question": "Mengapa ular piton waktu tidurnya lama dan mengapa jerapah waktu tidurnya paling sedikit \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "piton : karena proses mencerna makananya membutuhkan waktu berjam-jam,karena makananya di telan bulat-bulat.\njerapah : karena bila jerapah tidur terlalu lama akan mengakibatkan sendi pada lehernya terasa kaku,akibat cara tidur mereka yg menunduk.\n   semoga bermanfaat ya :-)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-dari-bahan-bakar-minyak-bumi-semakin-lama-semakin-997",
            "question": "Energi dari bahan bakar minyak bumi semakin lama semakin ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semakin sedikit dan langka :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "semakin berkurang karena adanya eksploitasi besar2an",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}